懇求大家，唔好再捉鬼

反送中的戰役，近月由街頭打至人心。自警方承認安插臥底，抗爭現場便「鬼影幢幢」。身型魁梧是「鬼」、全套專業裝備是「鬼」、主動裝修中資機構的是「鬼」，甚或乎有種鬼，是「覺得你個feel係鬼」。有勇武做畢「高風險活動」後逃走時被攔截，動輒便被要求除罩表清白，為逃走添加幾分危險。亦有勇武在槍林彈雨下被誤認警員，最終「硬食」催淚彈，碎片亦打中眼睛，視力從此受影響。

坐在我對面的衝衝子，高高大大，也許是身材使然，常在前線被當成「鬼」。記者問他想要甚麼化名時，他表示「叫『小器鬼』OK？『小器王』都得」。這種小器是日積月累，被直接捉鬼多次，向他詢問的人就更多。擦邊式的方法是跟他說「可唔可以畀我睇下你張證件呀？」有些人就更單刀直入：「你係咪阿sir呀？阿sir你做咩呀？」不少人未等到煲底，為了捉鬼便要求「除罩相見」，有前線勇武就此「見光」。

小器王苦笑，不少捉鬼事件，也是在危急情況下發生。有次小器王在旺角警署做了些「高風險活動」後，逃走時就被多人截停，被誤認為臥底警後，小器王與同伴更受挑釁，對方高呼「你係咪想打我？」小器王當時為順利逃走，便打發捉鬼者離去，但後來小器王在網上發現，有人將他被捉的過程在網上分享，更指他「唔夠講想抆槍」。小器王明言「你亂咁捉鬼我哋都唔係好高興」，回想多次被捉原因，除了身型，可能也與裝備有關。作為前線小隊，面對警方不斷提升的裝備，他們亦有進化。由最初的戰術盔甲、戰術頭盔、手腳護甲，到後期為方便跑動，放棄護甲，改為腰綁戰術腰帶、帶同棍狀物及噴劑類。「無甲咪當你臥底狗囉，有甲咪當係速龍」。

另一名勇武豬太郎（化名），也曾因為裝備而被誤認為「Madam」。常在前線當哨兵的豬太郎，早期已配備對講機，「我就係頭一兩批戴真空管（耳機）嘅」。與警員同款，自不然又被誤以為是臥底警。7月28日上環大圍捕，豬太郎隨大隊逃命，但因做哨兵而稍為殿後，又引來「捉鬼天師」，在催淚彈煙霧中捉鬼。「言語之間就係話，『你啲同事喺嗰邊喎』咁樣。」那時候大家還未用到全面罩式豬嘴，豬太郎邊吸催淚煙邊解釋，「如果我係Madam就唔會企喺度食TG啦！」捉鬼天師其後散去，但她卻走避不及，迎面被催淚彈碎片打中眼睛，「嗰日係俾FA（急救員）抬走嘅」。醒來之後，豬太郎的左眼有重影現象，至今仍未完全消除。「單黃線你會見到有雙黃線，但你唔知邊一條先至係真（黃線）」。

雖然小器王及豬太郎均有被捉鬼不快經歷，但他們亦理解一般和理非的驚恐，認為不少和理非從未上前線，易被「full gear勇武」嚇怕，「其實啲裝備喺鴨寮街都買到，唔係咩特別嘢嚟」。兩人亦異口同聲指若有懷疑，不妨花較長時間觀察，然後才組隊禮貌地詢問對方身份，不要盲目上前要求對方「除罩」，「如果人哋真係臥底你就好危險」。如果對方是真勇武，亦不介意向懷疑者解釋。不過豬太郎認為若警方派出臥底「其實都唔會只係派一個，貿貿然捉鬼都係危險，你唔知你旁邊仲有幾多個」，寧願好好保護自己。

原link:

所以求下大家，去到現場唔好捉鬼，勇武好珍貴
見到有人帶頭捉鬼，千其唔好理佢，唔好引到一大群人過尼， 好多後join 的人唔知咩事會以為真係有鬼

推

求幫推

見到手足因為被誤認鬼， 最後永久視力受損
好心痛

見到人捉鬼盡量唔好理佢

多得呢種人

孫昕彤你咁撚多嗲，仲要做捉鬼撚，我幫你出下名。

樓下成堆傻鳩，唔睇清楚唔搵資料唔追post直接當人係鬼，玩捉鬼，又多得一班on9仔附和

重申
唔捉鬼=/=同捉鬼人分化
見人捉鬼，唔駛理佢，無人付和，手足就無事

打佢老母

我信連登仔經過8 個月， 唔會有咁多on9 仔會付和人捉鬼

連登多鬼ac帶風向，好多自已同自已罵戰，扮晒2邊極端，圖分化

push

你入去睇下個post，樓豬貼撚埋保釋紙，啲人仲係on99
頭幾頁清一色笑鳩樓主

同劉細良講